\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[dutch]{babel}
\begin{document}
\sffamily
\begin{titlepage}
  \centering
    \vfill
    {\bfseries\Huge
      Verslag Tinlab Advanced Algorithms \\
        \vskip2cm
      }
      {\bfseries\Large
        Guido Ponson\\
      }
      {
        \bfseries\normalsize
        176-671\\
        \vskip1cm
        \today\\
    }    
    \vfill
    \includegraphics[width=4cm]{logohr.png} % also works with logo.pdf
    \vfill
    \vfill
\end{titlepage}
\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{Inleiding}
\begin{itemize}
\item Wat is het verschil tussen system- en softwareengineering?

\item Er bestaat ook een 6-variabelen model. . . Wat is dat?

\item Wat voor soorten requirements zijn er zoal te vinden?

\item Hoe verkrijgt men requirements?

\item Wat voor requirement elicitation technieken zijn er zoal?

\item Wat is het verschil tussen functionele en niet-functionele
requirements?

\item Wat verstaat men onder mode confusion?

\item Wat verstaat men onder de automatiseringsparadox?

\end{itemize}

Zoek uit:
\begin{itemize}
\item wat er mis ging met de Therac

produced by a single person in pdp 11 \textbf{assembly}.
Very little to no documentation, or test plan.
based on therac-6 software, a machine that was made hardware first, software second.
they decided not to use as many hardware safety mechanisms and interlocks, opting to trust the software to do these instead. (bad idea)
we dont know \textbf{anything} about the programmer, his qualifications as a programmer or his education.
related errors were found in the therac 20, but prevented due to the therac 20 having the hardware safety interlocks the therac 25 lacked.
\item wat er mis ging tijdens vlucht 1951
\item wat de kernramp in Tsjernobyl in 1986 veroorzaakte
\end{itemize}

Zoek naast bovenstaande rampen nog drie gevallen uit, waarin een
systeem faalde en beoordeel deze volgens het onderscheid
\begin{itemize}
\item hardware/software/gebruik
\item 4 variabelen model
\item requirements vs. specifications
\end{itemize}

\section{Requirements en specificaties}

``requirements are concerned solely with phenomena in the world: that is, with phenomena in the set \emph{PW}"\cite{jackson1995world}
Volgens dit citaat betreffen requirements dus fenomenen in de``echte" wereld. Ter symbolisatie van de``echte" werlend wordt het symbool \emph{PW} gebruikt. Met de ``echte" wereld wordt grofweg de wereld zoals omschreven kan worden in normale burger taal bedoelt. Zoals \emph{PW} zich alleen met phenomenen in de wereld bezig houdt, houdt \emph{PM} zich alleen bezig met phenomenen in de machine.

Systemen kunnen informatie uit hun omgeving halen met behulp van sensoren, of iets in hun omgeveing veranderen met behulp van actuatoren. Voorbeelden van actuatoren zijn servo motors, led dat aan kan, etc.
We hebben sensoren en actuatoren nodig, omdat pure software niet met de buitenwereld interacties kan uitvoeren. Puur software weet niks van de buitenwereld af. 

Jackson zegt ook dat programma's zich alleen in \emph{PM} bevinden, en dat waar\emph{PW} en \emph{PM} elkaar overlappen de specificaties te vinden zijn.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=8cm]{phenomena.jpg}
\caption{requirements vinden we in  \emph{PW}, programma's in  \emph{PM}, en waar ze elkaar overlappen zitten de specificaties.}
\end{figure}

het verschil tussen requirements en specificaties is dus: \emph{requirements} betreft alleen phenomenen in  \emph{PW}, en  \emph{specificaties} betreft alleen phenomenen die in de overlap van  \emph{PW} en  \emph{PM} zitten.
\subsection{Requirements}

\section{Modellen}

\subsection{De Kripke structuur}

\subsection{Soorten modellen}

\subsection{Tijd}

\subsection{Guards en invarianten}
Guards zijn in Uppaal condities die op transities gebonden worden. Een transitie kan alleen genomen worden als aan de condities in de guards voldaan word. Invarianten zijn condities die op states geplaats worden. Er kan alleen in die state verkeert worden zolang er aan de invarianten voldaan word.

\subsection{Deadlock}
Een deadlock onstaat in Uppaal als er conflictende waarden voor guards en invarianten zijn. Volgens de invariant mag er niet op een state gebleven worden, maar de guard laat geen transitie uit die state toe. Het is een stilstand waar niet uit te komen is.

\subsection{Zeno gedrag}
Zeno gedrag is wat duizenden fietsers en voetgangers dagelijks op stoplicht knoppen uitoefenen. Het is als er per tijdseenheid een oneindig aantal acties genomen kan worden. Ook wel te zien als heel snel herhaalbare acties.

\section{Logica}

\subsection{Propositielogica}
Propositie logica betreft proposities die of waar, of onwaar zijn. Het gaat niet zozeer om de proposities zelf, maar de structuur van de logica dat ze samenbindt. 

\subsection{Predicatenlogica}
Is een uitbreiding op propositielogica, waar er ook variabelen gebruikt worden om dingen te representeren. Ook zijn er kwantoren en symbolen voor functies en relaties.

\subsection{Kwantoren}

\subsection{Dualiteiten}

\section{Computation tree logic}

\subsection{De computation tree}

\subsection{Operator: AG}

\subsection{Operator: EG}

\subsection{Operator: AF}

\subsection{Operator: EF}

\subsection{Operator: AX}

\subsection{Operator: EX}

\subsection{Operator: p U q}

\subsection{Operator: p R q}

\subsection{Fairness}

\subsection{Liveness}
Liveness is het eigenschap dat als een state bereikt wordt, er altijd daarna een specefiek andere state bereikt zal worden.

\newpage

\newpage
\bibliography{references}
\bibliographystyle{plain}
\end{document}


